# tslint

tslint 是 typeScript 代码风格检查器，代码规范。prettier 负责格式化，而 tslint 有语法检查的能力。
tslint-config-prettier 处理 tslint 和 prettier 的冲突。

## 一、校验规则

### 1、参考文档

-   https://palantir.github.io/tslint/rules/

-   https://prettier.io/docs/en/integrating-with-linters.html

### 2、配置介绍

```
{
    //ts专用
    adjacent-overload-signatures ： true,  //  Enforces function overloads to be consecutive.
    ban-comma-operator：true, //禁止逗号运算符。
    ban-type: [true, ["object","User {} instead."],["string"]] //禁止类型
    member-access： [true , "no-public"||"check-accessor"|| "check-constructor" || "check-parameter-property"  ] ,  //类成员必须声明 private public ....
    member-order: [true, {order:....}],  //类声明排序
    no-any: true,//不使用any类型
    no-empty-interface:true //禁止空接口 {}
    no-import-side-effect: [true, {"ignore-module": "(\\.html|\\.css)$"}], //禁止导入带有副作用的语句
    no-inferrable-types：[true, "ignore-params", "ignore-properties"]， //不允许将变量或参数初始化为数字，字符串或布尔值的显式类型声明。
    no-internal-module:true， //不允许内部模块
    no-magic-numbers: [true,1,2,3], //不允许在变量赋值之外使用常量数值。当没有指定允许值列表时，默认允许-1,0和1
    no-namespace: [ true,"allpw-declarations"], //不允许使用内部modules和命名空间
    no-non-null-assertion: true , //不允许使用!后缀操作符的非空断言。
    no-parameter-reassignment: true, //不允许重新分配参数
    no-reference: true, // 禁止使用/// <reference path=> 导入 ，使用import代替
    no-unnecessary-type-assertion： true, //如果类型断言没有改变表达式的类型就发出警告
    no-var-requires： true, //不允许使用var module = require("module"),用 import foo = require('foo')导入
    only-arrow-functions：[true，"allow-declarations"，"allow-named-functions"], //允许箭头表达式，不需要传统表达式 ； 允许独立的函数声明  ；允许表达，function foo() {}但不是function() {}
    prefer-for-of:true,  //建议使用for(..of)
    promise-function-async: true, 要求异步函数返回promise
    typedef: [true, "call-signature", "parameter", "member-variable-declaration"], //需要定义的类型存在
    typedef-whitespace： true, //类型声明的冒号之前是否需要空格
    unified-signatures： true, //重载可以被统一联合成一个
    //function 专用
    await-promise： true,  //警告不是一个promise的await
    ban: [
        true,
        "eval",
        {"name": "$", "message": "please don't"},
        ["describe", "only"],
        {"name": ["it", "only"], "message": "don't focus tests"},
        {
        "name": ["chai", "assert", "equal"],
        "message": "Use 'strictEqual' instead."
        },
        {"name": ["*", "forEach"], "message": "Use a regular for loop instead."}
    ],
    curly: true, //for if do while 要有括号
    forin:true, //用for in 必须用if进行过滤
    import-blacklist:true, //允许使用import require导入具体的模块
    label-postion: true, //允许在do/for/while/swith中使用label
    no-arg:true, //不允许使用 argument.callee
    no-bitwise:true, //不允许使用按位运算符
    no-conditional-assignmen: true, //不允许在do-while/for/if/while判断语句中使用赋值语句
    no-console：true, //不能使用console
    no-construct: true, //不允许使用 String/Number/Boolean的构造函数
    no-debugger： true, //不允许使用debugger
    no-duplicate-super: true, //构造函数两次用super会发出警告
    no-empty:true, //不允许空的块
    no-eval: true, //不允许使用eval
    no-floating-promises: true, //必须正确处理promise的返回函数
    no-for-in-array: true, //不允许使用for in 遍历数组
    no-implicit-dependencies: true, //不允许在项目的package.json中导入未列为依赖项的模块
    no-inferred-empty-object-type： true， //不允许在函数和构造函数中使用{}的类型推断
    no-invalid-template-strings： true, //警告在非模板字符中使用${
    no-invalid-this：true, //不允许在非class中使用 this关键字
    no-misused-new: true, //禁止定义构造函数或new class
    no-null-keyword: true, //不允许使用null关键字
    no-object-literal-type-assertion：true, //禁止objext出现在类型断言表达式中
    no-return-await：true, //不允许return await

    arrow-parens： true, //箭头函数定义的参数需要括号
    "quotemark":[true, "single","avoid-escape"], //引号的使用规则
    "semicolon":[true, "never", "ignore-interfaces"], //分号的使用规则
    "indent":[true, "tabs", 2], //使用Tab进行缩进，每次强制缩进2个字符
    "typedef-whitespace": false, //在类型定义的时候，是否允许使用空格, 使用false，表示不对此项进行校验,不启用此项的校验
    "whitespace": false, //空格的校验
    "member-access": false, //类成员的显示可见性声明，即显示定义一个类的成员是否可见，即对类成员定义public | static 等
    "one-line": false, //要求指定的标记与它们之前的表达式位于同一行
    "trailing-comma": [true, { //对尾随逗号的校验
        "multiline": {
            "objects": "ignore",
            "arrays": "never",
            "functions": "never",
            "typeLiterals": "ignore"
        },
        "esSpecCompliant": true //是否允许尾随逗号出现在剩余变量中
    }]
}
```

## 二、报错信息

1、社区经验

```
"Missing semicolon." : "缺少分号.",
"Use the function form of \"use strict\"." : "使用标准化定义function.",
"Unexpected space after ‘-’." : "在’-'后面不应出现空格.",
"Expected a JSON value." : "请传入一个json的值.",
"Mixed spaces and tabs.": "空格和TAB重复.",
"Unsafe character." : "不安全的字符.",
"Line too long.": "本行中的字符超过设定的最大长度.",
"Trailing whitespace.": "本行末尾有过多无用空格.",
"Script URL." : "脚本URL.",
"Unexpected {a} in ‘{b}’." : "在 ‘{b}’ 中不该出现 {a}.",
"Unexpected ‘{a}’." : "不该在此出现’{a}’.",
"Strings must use doublequote." : "字符串需要用双引号",
"Unnecessary escapement." : "不需要转义",
"Control character in string: {a}." : "在字符串中出现了Control的字符",
"Avoid \\’." : "避免 \\",
"Avoid \\v." : "避免 \\v",
"Avoid \\x-." : "避免 \\x-",
"Bad escapement." : "错误的转义字符",
"Bad number ‘{a}’." : "错误的数字 ‘{a}’",
"Missing space after ‘{a}’." : "在’{a}’之后缺少空格",
"Don’t use extra leading zeros ‘{a}’." : "不要再’{a}’的前面用多余的0″,
"Avoid 0x-. ‘{a}’." : "避免使用 0x-. ‘{a}’.",
"A trailing decimal point can be confused with a dot ‘{a}’." : "在’{a}’中使用点尾随小数点",
"Unexpected comment." : "不该在此处出现注释",
"Unescaped ‘{a}’." : "没有转义 ‘{a}’",
"Unexpected control character in regular expression." : "在正则表达式中出现了control字符",
"Unexpected escaped character ‘{a}’ in regular expression." : "在正则表达式中出现了没有转义的字符 ‘{a}’",
"Expected ‘{a}’ and instead saw ‘{b}’." : "应该用 ‘{a}’代替’{b}’",
"Spaces are hard to count. Use {{a}}." : "空格难以统计，请使用 {{a}}",
"Insecure ‘{a}’." : "不安全的 ‘{a}’",
"Empty class." : "空的class",
"Expected a number and instead saw ‘{a}’.":"应该用数字代替’{a}’",
"‘{a}’ should not be greater than ‘{b}’.":"‘{a}’不应该比’{b}’大",
"‘hasOwnProperty’ is a really bad name.": "‘hasOwnProperty’是关键字",
"‘{a}’ was used before it was defined.":"‘{a}’未定义就已经使用了.",
"‘{a}’ is already defined.":"‘{a}’被重复定义",
"A dot following a number can be confused with a decimal point.":"数字后面的一个点会被误认为是十进制的小数点",
"Confusing minusses" : "容易混淆的负数表达-",
"Confusing plusses." : "容易混淆的正数表达+",
"Unmatched ‘{a}’." : "无法匹配的’{a}’",
"Expected ‘{a}’ to match ‘{b}’ from line {c} and instead saw ‘{d}’.":"在行{c}中需要用’{a}’和’{b}’匹配，用来代替’{d}’",
"Unexpected early end of program.":"程序不可预期的提前终止",
"A leading decimal point can be confused with a dot: ‘.{a}’.":"‘{a}’前的点容易混淆成小数点",
"Use the array literal notation [].":"使用数组的符号 []",
"Expected an operator and instead saw ‘{a}’.":"需要用一个符号来代替’{a}’",
"Unexpected space after ‘{a}’.":"在’{a}’之后不能出现空格",
"Unexpected space before ‘{a}’.":"在’{a}’之前不能出现空格",
"Bad line breaking before ‘{a}’.":"在’{a}’之前错误的换行",
"Expected ‘{a}’ to have an indentation at {b} instead at {c}.":"‘{a}’需要在{c}而不是{b}处缩进",
"Line breaking error ‘{a}’.":"换行错误 ‘{a}’",
"Unexpected use of ‘{a}’.":"此处不能用’{a}’",
"Bad operand.":"错误的操作数",
"Use the isNaN function to compare with NaN.":"使用isNaN来与NaN比较",
"Confusing use of ‘{a}’.":"容易混淆的’{a}’的使用",
"Read only.":"只读的属性",
"‘{a}’ is a function.":"‘{a}’是一个函数",
‘Bad assignment.’:"错误的赋值",
"Do not assign to the exception parameter.":"不要给额外的参数赋值",
"Expected an identifier in an assignment and instead saw a function invocation.":"在赋值的语句中需要有一个标识符，而不是一个方法的调用",
"Expected an identifier and instead saw ‘{a}’ (a reserved word).":"需要有一个标识符，而不是’{a}’(保留字符)",
"Missing name in function declaration.":"在方法声明中缺少名称",
"Expected an identifier and instead saw ‘{a}’.":"需要有一个标识符，而不是’{a}’",
"Inner functions should be listed at the top of the outer function.":"内部函数的声明应该放在此函数的顶部。",
"Unreachable ‘{a}’ after ‘{b}’.":"在’{b}’之后无法获取’{a}’",
"Unnecessary semicolon.":"不必要的分号",
"Label ‘{a}’ on {b} statement.":"将’{a}’放在{b}的声明中",
"Label ‘{a}’ looks like a javascript url.":"‘{a}’看上去像一个js的链接",
"Expected an assignment or function call and instead saw an expression":"需要一个赋值或者一个函数调用，而不是一个表达式.",
"Do not use ‘new’ for side effects.":"不要用’new’语句.",
"Unnecessary \"use strict\".":"不必要的\"use strict\".",
"Missing \"use strict\" statement.":"缺少\"use strict\"的声明",
"Empty block.":"空的模块",
"Unexpected /*member ‘{a}’.":"不应出现 /*元素 ‘{a}’.",
"‘{a}’ is a statement label.":"‘{a}’是一个声明",
"‘{a}’ used out of scope.":"‘{a}’使用超出范围",
"‘{a}’ is not allowed.":"不允许使用’{a}’",
"‘{a}’ is not defined.":"‘{a}’没有被定义",
"Use ‘{a}’ to compare with ‘{b}’.":"使用’{a}’与’{b}’相比",
"Variables should not be deleted.":"变量需要被删除",
"Use the object literal notation {}.":"使用对象的文字符号 {}",
"Do not use {a} as a constructor.":"不要使用{a}作为一个构造对象",
"The Function constructor is eval.":"The Function constructor is eval.",
"A constructor name should start with an uppercase letter.":"一个构造对象的名称必须用大写字母开头.",
"Bad constructor.":"错误的构造对象",
"Weird construction. Delete ‘new’.":"构造对象有误，请删除’new’",
"Missing ‘()’ invoking a constructor.":"缺少括号()",
"Avoid arguments.{a}.":"避免参数.{a}.",
"document.write can be a form of eval.":"document.write是eval的一种形式",
‘eval is evil.’:"尽量不要使用eval",
"Math is not a function.":"Math不是一个函数",
"Missing ‘new’ prefix when invoking a constructor.":"此处缺少了’new’",
"Missing radix parameter.":"缺少参数",
"Implied eval is evil. Pass a function instead of a string.":"传递一个函数，而不是一个字符串",
"Bad invocation.":"错误的调用",
"['{a}'] is better written in dot notation.":"['{a}']最好用点.的方式",
"Extra comma.":"多余的逗号",
"Don’t make functions within a loop.":"不要用循环的方式创建函数",
"Unexpected parameter ‘{a}’ in get {b} function.":"在{b}方法中不该用到参数’{a}’",
"Duplicate member ‘{a}’.":"重复的’{a}’",
"Expected to see a statement and instead saw a block.":"此处应该是语句声明.",
"Too many var statements.":"过多var的声明",
"Redefinition of ‘{a}’.":"‘{a}’被重复定义",
"It is not necessary to initialize ‘{a}’ to ‘undefined’.":"无需将’{a}’初始化为’undefined’",
"Expected a conditional expression and instead saw an assignment.":"此处需要一个表达式，而不是赋值语句",
"Expected a ‘break’ statement before ‘case’.":"在’case’之前需要有’break’.",
"Expected a ‘break’ statement before ‘default’.":"在’default’之前需要有’break’.",
"This ‘switch’ should be an ‘if’.":"此处’switch’应该是’if’.",
"All ‘debugger’ statements should be removed.":"请删除’debugger’的语句",
"‘{a}’ is not a statement label.":"‘{a}’不是一个声明标签.",
"Expected an assignment or function call and instead saw an expression.":"需要一个语句或者一个函数调用，而不是一个表达式",
"Function declarations should not be placed in blocks. Use a function expression or move the statement to the top of the outer function."
:"函数的声明不能放在类似if的块中，需要放在外部函数的顶部."

```

2、团队踩坑

```
*require statement not part of an import statement: tsx里面不能用require引入js模块？应该用import。*

non-arrow functions are forbidden: 始终使用箭头函数。

The key 'openKeys' is not sorted alphabetically:此规则检查键是按字母顺序排列的。

A maximum of 1 class per file is allowed.: 每个文件中可定义类的个数。设置max-classes-per-file。

Lambdas are forbidden in JSX attributes due to their rendering performance impact:匿名影响箭头函数。

The key 'background' is not sorted alphabetically: object-literal-sort-keys
此规则检查键是按字母顺序排列的。

The key 'comp' is not sorted alphabetically:此规则检查键是按字母顺序排列的。

Calls to 'console.log' are not allowed.: 不允许使用 console.log。

variable name must be in lowerCamelCase, PascalCase or UPPER_CASE:定义变量命名规则，variable-name。

The key 'curSelected' is not sorted alphabetically:object-literal-sort-keys
此规则检查键是按字母顺序排列的。

Missing "key" prop for element.:

The key 'dataIndex' is not sorted alphabetically:object-literal-sort-keys
此规则检查键是按字母顺序排列的。

Pass a callback to ref prop instead of a string literal: 参考react的refs。

Binds are forbidden in JSX attributes due to their rendering performance impact:在jsx中写箭头函数，影响性能。
interface name must start with a capitalized："interface-name": [true, "never-prefix"]
 I

```
